【武漢肺炎】政府研押後選舉真空期安排 《信報》：現屆議員或可續審法案

武漢肺炎在香港的疫情持續，社會關注9月6日的立法會選舉能否如期舉行。《信報》引述消息指，多名建制和民主派人士都評估政府叫停選舉的機會越來越大，而官場中人認為，政府除了可引用《立法會條例》第44條，因應任何危害公眾健康事故把選舉押後兩周外，亦可祭出緊急法，無限期推遲選舉，但預期會承受民主派炮轟和國際輿論壓力。

至於如何處理沒有立法會的真空期，報道指政府正研究引用《立法會條例》第11條，由特首召開立法會「緊急會議」，上屆會期的議員自動成為立法會「緊急會議」議員，審理法案。不過有建制派人士關注緊急會議的權力，是否等同一般大會，有權審理《財政預算案》。

《經濟日報》政情專欄亦引述消息稱，押後選舉期間，剛落任的立法會議員可在議會真空期繼續「頂住先」。資深政圈中人更向該報明言，一旦決定壓後選舉，起碼是半年或一年。報道亦指出，「事實上，北京亦不希望見到去年區議會選舉建制大敗的情況重現」。

政制及事務局回覆傳媒查詢時表示，疫情預計在短期內不會消退，將和食物食物及衞生局，及衞生防護中心緊密聯繫、密切注視疫情的發展，從現在至選舉舉行期間，不斷評估疫情對立法會換屆選舉所造成的影響，並及早因應疫情發展制訂各種預案。

支持永續

萬年國會go

永續立法會

每次就近選期就大爆發

唔敢相信早幾個月講過嘅野會有可能成真
雖然我只係鳩噏

不如叫埋美國大選 都押後，侵侵繼續執政！

加速主義好

班農：我們要給中共72小時最後通牒！

如果在72小時內，中共不開放實驗室，不公開真相，就落下重錘！
停止無聊的遊戲，停止無意義的爭論
行動！行動！行動！